Prottokoll sel 1misel September 1880
Koos olid kohtu Peawanem Jaan Saarmann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 30.
Kohtu laua ette astus lihunik  Jüri Paja Paide linnast ja kaebas, et tema on Kirna Sohlama kõrtsumehe   Joosep Millermanni kääst ühe lehma ostnud 25 Rubla eest ja et Joosep on temale pärast hoopis teise lehma toonud, kui tema on kauplenud.
Joosep Millermann astus ette ja ütles: et tema ei ole mitte lihunik  J. Pajale teist lehma müünud, kui tema on kauplenud ja et temal ei olegi muud lehma olnud, kui sesama mis tema on kauplenud.
Nemad lepisid selle moodiga ära: Et  Joosep Millermann wõttab oma lehma tagasi ja maksab lihuniku 25 Rubla tagasi ja lihunik  J. Paja maksab  Joosep Millermani pääwa kulu ja waewa eest 1 Rubla ja wiimane termin, millas se lepimine peab täidetud olema, on 6mal Septembris. Täidetud.
Kirna walla kohtu nimel:
Peawanem Jaan Saarmann XXX
Jaan Kreep XXX
 Hans Simson XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
